美國創新力報告：國家-台灣排首位、公司-APPLE僅排11名

一家名為Kempler Industries的工業設備企業公布了一份創新力報告。

為慶祝美國專利註冊數量於今年6月突破1000萬，Kempler發表調查報告，公布了全球專利數量最多的地區、美國專利數量最多的州及專利數量最多的公司，並評選出”最具創新力公司”榜單。

結果顯示：台灣、以色列、美國分列專利數量前三名。美國專利數量最多的州為加州，麻薩諸塞州、華盛頓州緊隨加州之後。”最具創新力公司”部分，由IBM拿下第一，以創新為原動力的Apple僅排在了第11名，排名在其前的有三星、Canon、Intel、LG、高通、Google、微軟、台積電等企業。

Kempler對”最具創新力”之定義為：2017年所獲專利數量多寡。因此只統計專利數量，未考量專利的重要性、實際應用程度或所催生出的產品。

所以美國科技媒體-AppleInsider認為，僅憑藉所獲專利數量來衡量企業的創新力，此種方式有待商榷。因為專利有重要性之分，有許多專利本質上都是同一個東西，只不過彼此之間有一些小小的變化。且非所有專利皆能對世界起到同樣的影響力，大部分專利甚至都不會成為最終的產品。

留名睇ifan出沒

正常
頭幾間都玩量子技術

AAPL點爭 人地係customer oriented innovation

港豬最中意笑台灣架啦 根本佢地連呢邊發展緊咩都唔知 一日到黑就只係識炒賣

笑台灣個班真係香港人先算啦
大把五毛扮香港人笑台灣
台灣個邊又有五毛笑香港人
之後玩分化

香港有邊間公司上榜，唔明港豬有咩咁自豪

你閱讀理解有問題？

唔係支那呢個垃圾國家

台灣一早係超越香港做四小龍之首咁濟

我明你講咩，但我想講班港豬係真心睇唔起人地台灣 又對香港好自豪

Ibm

真心睇唔起台灣人？
幾時有過
係有班人專登帶起
如果真係睇唔起
又點會呢排先出現

Sony竟然得12

食屎啦IBM

我地啲地產商發明咗納米樓，係納米技術應用一大進步

一陣又有人入黎話有撚用咩 搵咁少錢 想買部IPHONE 去個旅行都唔得
又同D NIGGA國家斷交

台積電真係台灣之光
人哋呢D就真係叫IT啦

台灣其實係精密科技上面唔差

佢哋既人生價值就係買iPhone 同去旅行

台灣有呢個成績可能同佢啲科研人員人工低過美國佬有關

唔係科研人工愈高愈好咩

係香港食老本食到傻

一項研究閒閒地十年八年，一般工程師諗出黎嘅嘢賣錢都好，但研究新技術嗰班工程師冇錢搵返黎剩係出糧，條數好甘架

我見GOOGLE係用高薪等班後勤冇後顧之憂

看台灣鬼父調教親女方法創意無限